
\section{Cấu trúc đánh chỉ mục\label{sc:index_structure}}

Để có thể xử lý truy vấ tốt hơn, hệ thống trong \cite{Lee:2010:SCE:1842576.1842579} đã đánh chỉ mục cho cả DataGuide+\index{DataGuide+} và cây dữ liệu XML\index{XML}. Sử dụng chỉ mục ngược cho DataGuide+, mà tạm gọi là chỉ mục ở mức lược đồ, chỉ mục này sẽ giúp cho hệ thống tính toán các LCAs\index{LCA} ở mức lược đồ. Tương tự, chỉ mục ngược cũng được sử dụng cho cây dữ liệu XML, chỉ mục này được gọi là chỉ mục ở mức thể hiện. Cách đánh chỉ mục ngược như trên cho hệ thống truy vấn được sử dụng trong các nghiên cứu của \citet{Bruno:2002:HTJ:564691.564727,Guo:2003:XRK:872757.872762,Li:2008:ESX:1355987.1355998,Park:2005:EEP:2151776.2151791}. Bảng chỉ mục ngược sử dụng với DataGuide+ được gọi là \gls{LabelPath}\index{LabelPath}, bảng này chứa tất cả các đường dẫn đến nhãn\index{label path} của các nút xuất hiện trong DataGuide+.

Bảng \ref{tb:notation} tổng hợp các kí hiệu,\index{kí hiệu} tên biến (kèm theo giải nghĩa) được sử dụng trong hệ thống. Trong bảng \ref{tb:notation}, nếu một nút $ s $ ở mức lược đồ (hoặc ở mức thực thể) là nút chứa nội dung (ví dụ: "XML" là một nút chứa nội dung, hay nút text) thì ta sử dụng $ parent(s) $ (nút cha của nút được xét) thay vì sử dụng nút $ s $ làm tham số truyền vào hàm thực hiện công việc. Điều này là dễ hiểu vì các nút chứa giá trị không được đánh số thứ tự và có mã $ id $ như các nút khác của hệ thống.

\begin{table}[h]
  \centering
  \begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
    \hline \textbf{Kí hiệu} & \textbf{Ý nghĩa}\\ 
    \hline $snode\_id$ & id của một nút lược đồ \\ 
    \hline $label\_path(s)$ & đường dẫn đến nhãn của một nút s (có thể là nút lược đồ hoặc thực thể) \\ 
    \hline $ label\_path\_id(s) $ & id của $ label\_path(s) = snode\_id(s)$ \\ 
    \hline $ numeric\_label\_path(s) $ & $ label\_path(s) $ biểu diễn một chuỗi các nhãn tương ứng với $ snode\_ids $ chứ không phải các số thứ tự. $ numeric\_label\_path(s) $ thì lại biểu diễn chuỗi các $ ids $ của các nút. $ numeric\_label\_path(s)[i] $ thể hiện $ id  $thứ $ i $\\ 
    \hline $ inode\_id(o) $ & $ id $ của một nút thực thể o \\ 
    \hline $ node\_path(o) $ & đường dẫn đến nút của một nút thực thể o \\ 
    \hline 
  \end{tabularx} 
  \caption{Tổng hợp các ký hiệu trong hệ thống}
  \label{tb:notation}
\end{table}

\begin{exmp}
  Bảng \ref{tb:label_path} là ví dụ cho DataGuide+\index{DataGuide+} được trình bày ở hình \ref{fg:dataguide+}. Khi đó, $ label\_path $ của nút lược đồ có $ id $ là 6 chính là "bib.conf.paper".
  \label{exmp:label_path}
\end{exmp}

\begin{table}[h]
  \centering
  \begin{tabular}{|c|l|}
    \hline \textbf{$ label\_path\_id $} & \textbf{$ label\_path $} \\
    \hline 6 & bib.conf.paper \\
    \hline 7 & bib.conf.paper.title \\
    \hline 10 & bib.conf.paper.author.ln \\
    \hline \ldots & \ldots \\
    \hline 12 & bib.journal.article \\
    \hline 13 & bib.journal.article.title \\
    \hline \ldots & \ldots \\
    \hline
  \end{tabular}
  \caption{Ví dụ về bảng LabelPath\index{LabelPath}}
  \label{tb:label_path}
\end{table}

\input{ch-implementation/figures/schema-index}

\begin{exmp}
  Hình \ref{fg:schema_index} thể hiện chỉ mục ở mức lược đồ cho các từ khóa xuất hiện trong DataGuide+ ở hình \ref{fg:dataguide+}. Trong đó, cấu trúc bên phải được trình bày dưới dạng các tập chứa các phần tử biểu diễn dưới dạng $ <snode\_id(s), numeric\_label\_path(s)>$. Ví dụ như từ khóa "XML" có xuất hiện ở nút lược đồ có id là 7 và đường dẫn đến nút đó sử dụng số là 0.1.6.7, cụm <7, 0.1.6.7> trong hình \ref{fg:schema_index} thể hiện điều này.
  \label{exmp:schema_index}
\end{exmp}

\input{ch-implementation/figures/instance-index}

\begin{exmp}
  Hình \ref{fg:instance_index} thể hiện chỉ mục ở mức thể hiện cho các từ khóa xuất hiện trong DataGuide+ ở hình \ref{fg:dataguide+} và trong cây XML. Trong đó, cấu trúc bên phải được trình bày dưới dạng các tập chứa các phần tử biểu diễn dưới dạng $ <inode\_id(o), node\_path(o), numeric\_label\_path(o) >$. Ví dụ như từ khóa "XML" có xuất hiện ở trong cây XML có id là 102, đường dẫn đến nút đó là 0.11.12.13 ứng với DataGuide+ và đường dẫn đến nút đó là 0.100.101.102 ứng với cây XML, cụm <102, 0.100.101.102, 0.11.12.13> trong hình \ref{fg:instance_index} thể hiện điều này.
  \label{exmp:instance_index}
\end{exmp}